# **Сервис рассылки сообщений.**

___
```
docker-compose build
docker-compose up
```
___
- swagger  */docs*   
- redoc    */redoc*
- админка  */admin*

- создать/посмотреть клиента */api/send_mail/client/*
- создать/посмотреть рассылку */api/send_mail/mailings/*
- статистика конкретной рассылки */api/send_mail/mailings/ номер рассылки /current_statistic/*

___
### Допы:
*3, 5, 6, 9, 12*
___


## Сущность "рассылка" имеет атрибуты:

* уникальный id рассылки

* дата и время запуска рассылки

* текст сообщения для доставки клиенту

* фильтр свойств клиентов, на которых должна быть произведена рассылка (код мобильного оператора, тег)

* дата и время окончания рассылки: если по каким-то причинам не успели разослать все сообщения - никакие сообщения клиентам после этого времени доставляться не должны

## Сущность "клиент" имеет атрибуты:

* уникальный id клиента

* номер телефона клиента в формате 7XXXXXXXXXX (X - цифра от 0 до 9)

* код мобильного оператора

* тег (произвольная метка)

* часовой пояс

## Сущность "сообщение" имеет атрибуты:

* уникальный id сообщения

* дата и время создания (отправки)

* статус отправки

* id рассылки, в рамках которой было отправлено сообщение

* id клиента, которому отправили

## API для:

* добавления нового клиента в справочник со всеми его атрибутами

* обновления данных атрибутов клиента

* удаления клиента из справочника

* добавления новой рассылки со всеми её атрибутами

* получения общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам

* получения детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке

* бновления атрибутов рассылки

* удаления рассылки

* обработки активных рассылок и отправки сообщений клиентам

# Логика:

* После создания новой рассылки, если текущее время больше времени начала и меньше времени окончания - должны быть выбраны из справочника все клиенты, которые подходят под значения фильтра, указанного в этой рассылке и запущена отправка для всех этих клиентов.

* Если создаётся рассылка с временем старта в будущем - отправка должна стартовать автоматически по наступлению этого времени без дополнительных действий со стороны пользователя системы.

* По ходу отправки сообщений должна собираться статистика (см. описание сущности "сообщение" выше) по каждому сообщению для последующего формирования отчётов.

* Внешний сервис, который принимает отправляемые сообщения, может долго обрабатывать запрос, отвечать некорректными данными, на какое-то время вообще не принимать запросы. Необходимо реализовать корректную обработку подобных ошибок. Проблемы с внешним сервисом не должны влиять на стабильность работы разрабатываемого сервиса рассылок.

